[
   {
      "question":"Mahakali अञ्चलमा नपर्ने जिल्ला कुन हो ?",
      "optionA":"Darchula",
      "optionB":"Kanchanpur",
      "optionC":"Doti",
      "optionD":"Dadeldhura",
      "correctAns":"Doti"
   },
   {
      "question":"सौय मण्डलमा सबैभन्दा चम्किलो ग्रह कुन हो ?",
      "optionA":"Marks",
      "optionB":"Earth",
      "optionC":"Mercury",
      "optionD":"Venus",
      "correctAns":"Venus"
   },
   {
      "question":"तल दिएको मध्य कुन जिल्ला सगरमाथा अञ्चलमा पर्दछ ?",
      "optionA":"Ramechhap",
      "optionB":"Khotang",
      "optionC":"Syangja",
      "optionD":"Rasuwa",
      "correctAns":"Khotang"
   },
   {
      "question":"तल दिएको मध्य कुन जिल्ला सगरमाथा अञ्चलमा पर्दैन ?",
      "optionA":"Sarlahi",
      "optionB":"Saptari",
      "optionC":"Okhaldhunga",
      "optionD":"Solukhumbu",
      "correctAns":"Mahakali"
   },
   {
      "question":"Which is the smallest Zone in Nepal?",
      "optionA":"Lumbini",
      "optionB":"Mahakali",
      "optionC":"Bheri",
      "optionD":"Narayani",
      "correctAns":"Salleri"
   },
   {
      "question":"Solukhumbu जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Triyuga",
      "optionB":"Taulihawa",
      "optionC":"Salleri",
      "optionD":"Beni",
      "correctAns":"Salleri"
   },
   {
      "question":"तराई प्रदेशले कुल क्षेत्रफलको कति प्रतिसत भूभाग ओगटेको छ ?",
      "optionA":"13%",
      "optionB":"28%",
      "optionC":"17%",
      "optionD":"32%",
      "correctAns":"17%"
   },
   {
      "question":"संसारकै सबै भन्दा लामो पर्खाल कुनलाई मानिन्छ?",
      "optionA":"The Great Wall of China",
      "optionB":"York city walls in England",
      "optionC":"Walls of Jericho",
      "optionD":"Kremlin Wall in Moscow, Russia",
      "correctAns":"The Great Wall of China"
   },
   {
      "question":"रारा तालबाट निस्केको खोलाको नाम के हो ?",
      "optionA":"खात्यंग खोला",
      "optionB":"त्रिशुली",
      "optionC":"लिखु",
      "optionD":"भोटेकोसी",
      "correctAns":"खात्यंग खोला"
   },
   {
      "question":"राप्ती अञ्चलमा नपर्ने जिल्ला कुन हो ?",
      "optionA":"Dang",
      "optionB":"Pyuthan",
      "optionC":"Kalikot",
      "optionD":"Rukum",
      "correctAns":"Kalikot"
   },
   {
      "question":"Sindhuli जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Kalaiya",
      "optionB":"Charikot",
      "optionC":"Bidur",
      "optionD":"Kamalamai",
      "correctAns":"Kamalamai"
   },
   {
      "question":"उच्च हिमाल हरुको देश भनेर कुनलाई चिनिन्छ ?",
      "optionA":"Bhutan",
      "optionB":"Nepal",
      "optionC":"Germany",
      "optionD":"Switzerland",
      "correctAns":"Nepal"
   },
   {
      "question":"सबै भन्दा धेरै ८ ओटा जिल्ला भएको अञ्चल कुन हो ?",
      "optionA":"Karnali",
      "optionB":"Janakpur",
      "optionC":"koshi",
      "optionD":"Bagmati",
      "correctAns":"Bagmati"
   },
   {
      "question":"अकाशमा रहेको ताराहरुको समूहलाई के भनिन्छ ?",
      "optionA":"सेंतौरी",
      "optionB":"तारामण्डल",
      "optionC":"अकाश गंगा",
      "optionD":"प्रकास",
      "correctAns":"तारामण्डल"
   },
   {
      "question":"अरुण ग्रह कहिले फेला परेको थियो ?",
      "optionA":"1876",
      "optionB":"1871",
      "optionC":"1899",
      "optionD":"1855",
      "correctAns":"1871"
   },
   {
      "question":"Central Development Region को कती ओटा अञ्चलले भारतलाई छोएको छ ?",
      "optionA":"0",
      "optionB":"1",
      "optionC":"2",
      "optionD":"3",
      "correctAns":"2"
   },
   {
      "question":"Which district has the highest no. of Airports in Nepal?",
      "optionA":"Kathmandu",
      "optionB":"Solukhumbu",
      "optionC":"Chitwan",
      "optionD":"Okhaldhunga",
      "correctAns":"Solukhumbu"
   },
   {
      "question":"Bardiya जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Dailekh",
      "optionB":"Birendranagar",
      "optionC":"Guleria",
      "optionD":"Nepalgunj",
      "correctAns":"Guleria"
   },
   {
      "question":"Mahakali अञ्चलमा कति ओटा जिल्लाहरु छन् ?",
      "optionA":"6",
      "optionB":"5",
      "optionC":"4",
      "optionD":"8",
      "correctAns":"4"
   },
   {
      "question":"Dhawalagiri अञ्चलमा कती ओटा जिल्लाहरु छन् ?",
      "optionA":"6",
      "optionB":"5",
      "optionC":"8",
      "optionD":"4",
      "correctAns":"4"
   },
   {
      "question":"Who is the writer of the book An Account of Kingdom of Nepal?",
      "optionA":"Aang Sang Suu Ki",
      "optionB":"John Wright",
      "optionC":"F D Hamilton",
      "optionD":"Daniel Wright",
      "correctAns":"F D Hamilton"
   },
   {
      "question":"बुद्ध धर्मको प्रमुख ग्रन्थ कुन हो ?",
      "optionA":"बेद",
      "optionB":"बाइबल",
      "optionC":"सुक्तिपिटक",
      "optionD":"त्रिपिटक",
      "correctAns":"त्रिपिटक"
   },
   {
      "question":"प्राचिनकालमा बिकसित भएको हरप्पा र मोहन जोडदाको सभ्यतालाई के नाम ले चिनिन्छ?",
      "optionA":"बेबीलोनको सभ्यता",
      "optionB":"मिश्रको सभ्यता",
      "optionC":"सिन्धुघाँटीको सभ्यता",
      "optionD":"चीनको सभ्यता",
      "correctAns":"सिन्धुघाँटीको सभ्यता"
   },
   {
      "question":"अंशुबर्मा कुन सम्प्रदायका थिए ?",
      "optionA":"बुद्धिस्ट सम्प्रदाय",
      "optionB":"राणा सम्प्रदाय",
      "optionC":"पासुपत सम्प्रदाय",
      "optionD":"सनातन सम्प्रदाय",
      "correctAns":"पासुपत सम्प्रदाय"
   },
   {
      "question":"The Politics' का लेखक को हुन्?",
      "optionA":"सुकरात (Socrates)",
      "optionB":"Julius Caesar",
      "optionC":"प्लेटो (Plato)",
      "optionD":"अरस्तु (Aristotle)",
      "correctAns":"अरस्तु (Aristotle)"
   },
   {
      "question":"गोपाल काल ' बंश ' का बारेमा जानकारी दिने महत्वोपूर्ण स्रोत कुन हो ?",
      "optionA":"मुद्रा",
      "optionB":"बसाबली",
      "optionC":"कुनै पनि होइन",
      "optionD":"अभिलेखकहरु",
      "correctAns":"बसाबली"
   },
   {
      "question":"सुमेरियन हरु कुन देवता लाई आफ्नो प्रमुख देवता मान्थे?",
      "optionA":"कुनै पनि होइन",
      "optionB":"तारा र चन्द्रमा",
      "optionC":"सुर्य र तारा",
      "optionD":"सुर्य र चन्द्रमा",
      "correctAns":"सुर्य र चन्द्रमा"
   },
   {
      "question":"नरभूपाल शाहका कति रानीहरु थिए ?",
      "optionA":"७",
      "optionB":"९",
      "optionC":"४",
      "optionD":"५",
      "correctAns":"४"
   },
   {
      "question":"भानुभक्त ले को बाट जीवन मा केहि उपयोगी काम गर्नु पर्छ भन्ने शिक्षा पाएका थिए ?",
      "optionA":"किसान",
      "optionB":"गोठाले",
      "optionC":"घाँसी",
      "optionD":"दाउरे",
      "correctAns":"घाँसी"
   },
   {
      "question":"नेपालको इतीहासमा 'बहादुर समसेर जंग' पदवी पाउने ऐतीहासिक व्यक्ति को हुन् ?",
      "optionA":"जंगबहादुर राणा",
      "optionB":"बलभद्र कुँवर",
      "optionC":"पृथ्वीनारयण शाह",
      "optionD":"भीमसेन थापा",
      "correctAns":"पृथ्वीनारयण शाह"
   }
]